［回帶］4.7萬選民無覆掛號信取消資格 政黨﹕或「殺錯良民」

2015年9月1日星期二

今日有報章報導，選舉事務處早前以掛號信方式抽查全港已登記選民的住址，結果有約4.7萬個登記未在限期前回覆，被取消選民資格，不能在今年區議會選舉中投票。報導稱被取消登記當中以觀塘區佔最多，有逾8000多個登記被取消。

身兼葵青區議員的民主黨副主席尹兆堅今早接受港台節目訪問時說，選舉事務處只向懷疑個案發掛號信查詢，有機會「殺錯良民」，他估計部分收信者可能是舊區長者，收了信亦不知何事而未有理會。他又指這個查核方法亦對意圖種票者沒阻嚇力，即使被抽中，種票者亦可回覆了事。

民建聯立法會黨團召集人葉國謙受訪時亦稱，選舉權是香港市民最重要的人權之一，若選舉事務處只以掛號信形式抽查，市民可能因各種原因收不到，認為該處應增加資源，直接接觸懷疑個案，以上門或電話方式核實。

收到信記得一定要回信